有無人用過雲端硬碟pCloud?

見佢做緊250 euro永久2TB，抵過google drive同dropbox個d好多

而家呢個時代, 安全性為首要考慮

你意思係data安全定持續性？data安全我無所謂，擺下相。持續性係人都知google drive同icloud個d最穩陣，起碼會唔會無端端執，但每月subscribe始終都係貴

350 euro都幾貴, 就算終生都無咩意義, 無一間公司係會永久存在.

當我知道Gmail同Google Drive啲file可以被Google員工隨便閱讀, 我就決定轉走.

自己係屋企整private cloud 仲好

email我轉用Tutanota, Cloud Drive我轉用iDrive

我正話禁仲有black friday offer, 250 euro,2000蚊hkd到

其實，我覺得間間都有可能，得佢又會同你講咩

係，但我屋企唔可以set

買黎儲av

好似要加多euro 125先會有"軍用級防護"

euro 350+125

有啲公司真係會講明自己zero knowledge政策，如果佢講大話成間公司執得

做咩唔用埋 tutanota?

利申 new user

我上個月已轉用tutanota, 設計好簡約, 無垃圾廣告

"若考慮買斷（終生）方案，可在谷歌搜尋關鍵字『lifetime』，應該能看到不少特價網站在賣這些雲服務。以寫這篇的日期為止，花上50鎂，pCloud提供可終生使用500GB的雲服務"

唔明啲"特價網站如何運作

剛join埋pCloud 500GB終身+Crypto終身

買斷係幾吸引, 仲有Crypto

用Tutanota來寫日記好正, 好放心.

二千幾個頂級大學生同黑客都無能力破解

今朝睇到, 原來OneDrive都提供左加密Folder比用戶.
仲唔洗另外比錢.

M$

pCloud同其他雲碟唔同, 資料唔會佔用電腦硬碟空間.

Google 商用版都做到
如果重視私隱唔理速度pCloud應該唔錯

用左幾日暫時都算快, 買左終身plan.
唯一係間公司規模唔大, 怕好易摺埋

睇過IDrive個plan都幾抵，一年二百幾蚊，總共有4T比你用（backup 2T, Sync 2T)

但保密程度唔知如何。

巴打單機好有心機

啱啱 join左tresorit 有啲貴但係自稱 zero knowledge

呢個好用？

唔錯, 可以backup晒所有電腦同手機內容, 用法同Google backup & Sync差唔多, 但Google廢好多.

而且iDrive容量勁大, backup 2T + sync 2T = 4T

無咩人識, 但原來secure方面好勁, zero knowledge

tresorit開宗名義for business, 梗係貴

如果你驚屋企火爉
買多隻 hdd mirror哂d data back up 完鎖係防火夾萬好過

再唔係放去銀行保險箱

hdd會唔見, 一陣變左陳冠希就唔係咁好 (我無正相)
secure cloud drive可以隨時睇file

你想隨時睇d野 不如買個synology 再唔係 wd my cloud EX用佢地software 出街一樣睇到
Synology 4bay 裝滿 行raid6 幾十 TB 乜都夠啦 仲有redundancy
洗咩哂錢up上cloud

怕火燭就backup多份放係信得過既人度2邊backup 啦

Btw 想backup 成個pc 上cloud 可以用backblaze

如果二千蚊買斷玩一世真心抵玩
我dropbox玩左5年已經3千幾蚊

岩岩禁入去睇2TB+Cryto 已經要成4千蚊..

老實講除非你係明星,唔係邊有人得閒偷睇你D相

同唔帶口罩驚咩俾狗咬一樣

而家真心唔夠膽用Google, 已經quit晒Google野, Gmail, Drive入面啲內容Google員工隨時可以開來睇., 記得最近買完機票, 無幾耐個Google Calendar 突然自動加左我行程, 幾時幾日坐咩機, 班機編號, 全部自動fill左去日曆, Google個AI真係恐怖.

係抵, 最大考慮係唔知呢啲中小型公司會唔會突然結業.
而家pCloud全球用戶有六百幾萬, 其實唔算多.

lm
btw，唔知會唔會有埋終身server同筆記軟件呢？

onedrive好撚慢

想問吓Tutanota同tresorit有冇咩關係㗎？

想問吓有冇筆記功能？例如全文檔內容搜尋之類？

其實如果私隱係concern嘅可以用rclone encrypt
常用嘅cloud drive基本上都support

仲要限一個file最大唔知得1XGB

速度同Google Drive極大對比，Google去到幾MB/s，onedrive係1MB/s都去唔到

btw，我唔知用其他downloader會唔會快啲，我純粹用chrome個default downloader做指標，不過chrome個下載器好似係單線程

無架 OD同GD比真係垃圾嚟
個大學5TB acc玩咗2個月，結果都頂唔順用幾日轉晒啲嘢過GD
衰在嗰時唔記得setup加密，而家十幾TB嘢赤裸裸喺度返唔到轉頭

你話Google drive唔記得setup加密定onedrive？唔可以後尾set返？

google drive
GD本身無提供encrypt功能，但係upload嗰陣可以用rclone整
咁就連google都唔知你擺咩上去

其實如果佢之後冇其他用戶買佢個service，咁重邊有錢去營運落去？
啲人一早買斷咗佢個service，可以唔使繼續每個月畀錢，除非佢重有其他services係每個月啲人要畀錢

咁就唯有逐啲down返落嚟再加密

係呀 最大問題係GD限一日upload 750G
計落要搞成個月，好大工程所以由佢算

佢有其他plan, 月費, 年費都有

2TB+crypto要4千蚊左右，但成世都可以用，只要佢唔執粒嘅話，其實都算抵嘅，等同買一部中階手機，可以用政府嗰4000蚊嚟買

Pornhub LifePlan

剛剛乃左野，開crypto裡面個極重要Excel file，顯示 “download filed, the file may be corrupted”
我諗都係用唔返。不嬲都驚驚地crypto解壓會有問題，真係乃左野。

唔知OneDrive新出嗰估「個人保險庫」係咪用crypto? 定只係比你set多一重password既folder?

試過先用7z加密再放上Google Drive, 但用app唔可以preview內容，下下都要DL落來再解極，好煩。
只適合放啲長期唔用既檔案。

抵死

你堆AV周街有得download怕咩俾人睇呀
成十幾TB野都係個人私隱咩？

做乜春姐你 無啦啦喺度撩交打
除咗AV仲有好多嘢值得儲
data hoarding呢個興趣近幾年愈嚟愈流行
唔識就摺埋一二邊啦
同你啲用碌鳩諗嘢嘅人識私隱講興趣真係晒鳩氣

問題係做得datahoarder，好多野都係公開既互聯網上download落黎
除非你話你果堆資料係自己俾錢入會買返黎，又或者自己創作就另計，又或者係暗網得到既非法檔案
唔明一堆歌，劇，戲，Game，漫畫，AV等有乜加密既必要
當然你係怕無啦啦被delete侵權既野，都係一個好既理由既

唔係針對你，真係無謂浪費時間同電腦資源去做無謂既事
以我所知，Google係唔會delete侵權既檔案
除非你走去公開share俾其他人，佢先會郁你既檔案

真正要加密係個人資料，例如相同個人文件等
但斷估唔會有十幾TB咁多掛？！

唔撚係掛 原來會咁易死file，咁可能係佢個algorithm出問題，encrypt完之後decrypt變唔返原本一樣嘅data出嚟 呢啲嘢好得意，有時個file data只係差少少嘢已經開唔返，所以file corrupted

呢個穩唔穩定？幫local drive既file來加壓

Cryptomator

btw，你令我諗起以前喺大學做過一份assignment，用C寫的，雖然唔係encrypt同decrypt，但係有啲類似，因為我嗰時係做compress同decompress，正常嚟講compress完之後再decompress係應該出返同一樣嘅嘢，我試過一啲txt file係冇問題的，但係compress再decompress一啲其他file就出現問題喇，變唔返原本個file，最衰係我交完份功課先知有問題，搞到扣咗十幾分，原本好有信心拎滿分再加bonus

之後睇返個algorithm出現啲咩問題呢？原來係因為我用C寫，其中有兩個問題

第一個問題，因為C係char pointer嚟，所以佢認\0作為結尾，我唔記得處理呢個問題，或者係用錯方法去整，如果一個正常嘅txt file，正常係唔會無啦啦有個\0呢個char出現，所以我用txt嚟試係check唔到問題chok唔到呢個bug出嚟，但係jpg、mp4呢啲檔就唔同喇，佢呢啲唔係txt咁係meaningful，而係一堆冇意義嘅chars組成砌成，所以入面肯定會包含\0，一read到呢個\0佢就認為條string完咗唔繼續read落去導致錯誤發生，但如果用C++嘅std string就唔會發生呢個問題，但係嗰時話用C寫可以拎到bonus，所以先用C寫，估唔到中咗伏踩到坑踩中地雷陷阱

第二個問題，ch=fgetc(fp)，唔小心將int ch寫咗做char ch，情況同上面一樣，如果read正常嘅嘢係冇問題，但係如果係read jpg或者mp4嗰啲就有機會因為有特殊字符所以搞到read唔到返嚟

所以話只係寫錯咁少嘢已經搞出咁多問題，何況佢係一個規模咁大嘅software，呢啲問題肯定更加多，啲bugs有排先fix到，要搵多啲人幫佢踩坑先得 所以儘量唔好加密啲重要嘅嘢，如果唔係真係攞嚟較飛

睇吓上面個comment，我唔小心quote錯咗自己個comment，原本想quote你段comment

local嘢用返veracrypt最穩陣

呢個功能幾年前已有Google map都會標示

唔重要都唔需要加密